日女摧毀國乒 阿媽晚晚叮嚀：要贏中國！

最近乒壇議論紛紛，皆因一向稱霸全世界的中國女乒，被日本18歲的「小魔女」伊藤美誠一口氣將張薔、劉詩雯、奧運冠軍丁寧及世界一姐朱雨玲接連擊敗，令國乒未試過輸到如此地步，即引起中國乒壇高層關注，畢竟距離2020年東京奧運不足2年，這位小魔女絕對是原本金牌穩如泰山的中國女隊一個超大的阻礙。

「我唔憎對中國隊，我完全有贏嘅機會，就算中國球員嘅能力係100，我得20，我都覺得自己有機會，如果能夠在精神層面上超過佢哋，剩低嘅就係想辦法點樣打贏佢哋。」伊藤美誠贏得瑞典賽女單之後接受訪問時答得如此堅定。

其實，伊藤美誠不是突然彈出，她早在上屆奧運會已隨福原愛及石川佳純出戰里約奧運，只不過大家可能的焦點放在大師姐身上，但這位小妹妹當時都表現相當出眾，而據數據顯示，她自出道至今與中國球員正式交鋒69次，共贏24次，勝率達34.8%，比起已退役的大師姐福原愛（勝率20%）及石川佳純（16.8%），這個數字是相當厲害。

除了本身具有超級天份之後，伊藤美誠背後更有一位「高人」，就是她的媽媽，美誠自小在媽媽的單親家庭下長大，媽媽對她相當嚴，她曾形容與母親的關係：「媽媽非常嚴厲，已經唔算係阿媽，我想叫佢做『魔鬼』。」

她的媽媽接受訪問時曾透露，囡囡自小已被灌輸一個理念：就係要打贏中國、要超越中國，她甚至每當女兒睡覺都會不停向愛女「洗腦」：「瞓覺嘅時候，有淺睡覺及深睡覺兩種狀態，剛開始嘅深度睡眠，讓她好好睡，之後進入淺睡眠，我就喺佢耳邊講住『能贏中國選手嘅就只有美誠你』。」

「伊藤美誠打法更先進、更快、更凶，最可惜係目前國乒未搵到對付佢嘅方法。」內地乒乓記者在瑞典賽後說了這番話。美誠4歲開始學乒乓，10歲已在日本打贏成人賽事，其教練松崎太佑每年睇400多場比賽片段，再加自己分析對手特別，為愛徒完成了80多本筆記，造就了這位小魔女現在的風格，這位小魔女目標直指東京奧運的金牌，加上擁有主場的優勝下，的確是中國女乒要「救急」重要課題。

2020加油

我就喺佢耳邊講住『能贏中國選手嘅就只有美誠你』

她的媽媽接受訪問時曾透露，囡囡自小已被灌輸一個理念：就係要打贏中國、要超越中國，她甚至每當女兒睡覺都會不停向愛女「洗腦」：「瞓覺嘅時候，有淺睡覺及深睡覺兩種狀態，剛開始嘅深度睡眠，讓她好好睡，之後進入淺睡眠，我就喺佢耳邊講住『能贏中國選手嘅就只有美誠你』。」

咁又誇張啲

「我要殺死丁力呢個仆街」

小支支

之後進入淺睡眠，我就喺佢耳邊講住『能贏中國選手嘅就只有美誠你』

佢阿媽嗰種洗腦法
令佢潛意識唔驚中國乒乓球手
應該係有一定作用

香港人既旁樣 打撚巣支那

其實佢真係勁既，而且中國女隊打法好單一，基本上個個打法都一式一樣，識打一個就識打哂全部，只係發球係唔同。

34% 勝率吹很大

嚴厲的媽媽叫做惡魔我又想起新垣結衣套乒乓情人夢

我都係小朋友淺睡時耳邊講能夠變成股神的只有你

如果奧運贏唔到…
個老母都唔知下次用咩方式洗佢腦

比我都想贏

中國乒

佢老母究竟有幾憎支那

日本唔係有個男仔打乒乓都好勁咩，贏哂中國男乒

上年捲入政治鬥爭，一早冇做教練啦

有印象以黎好似得韓國有個男單奧運贏到中國拎金

柳承敏

我以為佢俾人收咗皮

其實中國乒乓球係屈機嘅，中國拎唔到冠軍先係新聞

個個係中國人黎，移民左過去

張本係

日本男乒仲有張本智和 14歲已經贏過樊振東，馬龍同張繼科

支持，2020打敗支那

你學識中文先

通常吹到好大
最後係奧運都係收皮居多
中國啲運動員，尤其係熱門項目，拎唔到金牌應該成世人玩完
所以會博命咁打

B tw加油

輕羽飛揚乒乓球版

日本洗腦教育真係好有效

她自出道至今與中國球員正式交鋒69次，共贏24次，勝率達34.8%
姐係中國有六十幾%勝率啦 中國真心勁

雖然係好撚勁
但個阿媽咁樣好癡線
個女竟然可以成長到宜家真係天造之才

好痴線

加油

拎完金咪又係去地鐵站表演乞食
e d工廠式幾歲就訓練,除左單機項目有咩突出

你地忽略 一樣最重要贏
有能力嘅人
加80本分析書
等於必贏

日日催眠自己

仲cls過d港媽

日劇模式啟動

佢老母都幾癡線，唔知佢本人係點諗呢

石川同褔原愛個d對手係痴線婆張怡寧
差不多係全盛中國隊
勝率緊係低好多

女兵係ok嘅，08打後都叫同中國有得打

自小已被灌輸一個理念：就係要打贏中國、要超越中國

諗起支那教練叫張怡寧讓吓福原愛

其教練松崎太佑每年睇400多場比賽片段，再加自己分析對手特別，為愛徒完成了80多本筆記，造就了這位小魔女現在的風格

個教練都好痴線

佢細個個陣同平野美宇打雙打已經有留意
依前兩個仲蘿莉個陣好qq 依家大個咗

好似伊籐潤二 d 故仔

架妹加油

打乒乓球真開心

國崩

平野美宇以前都係，贏咗 ATTC，現在去咗追星了

阿媽洗腦同呢個都痴得好好笑 日本好波

改編成電影，強國實…

中國一有團體運動就出事
個人運動日操夜操，多數都勁

等我由今日開始教個仔第日出糧比曬d錢我， 廿年後日子有功應該我退休無憂

依前平野美宇qq到癲，睇佢表情多過睇個波

張怡寧：她接不了

痴撚線，條女咁都未癲

呢d秘密武器咁早出場唔係好事
中國乒乓波最勁就係搵人模仿打法再針對性訓練

調轉左
係教練叫張怡寧打得狠啲
張怡寧話福原愛接唔到

佢老母...
心都寒撚埋

“能夠殺死丁力呢個仆街既就只有你"

套戲入面，伊藤都有客串

其實聽聞佢已經勁到可以控制賽果？

加油！

勝率當3成4已經係中國剋星
乒乓球難道真係
入門 中級 高手 同 中國

其實足球都係 中國 入 門 中級 高手

你講笑？

正 呢到成班唔識打乒乓波既人
睇完啲評論得啖笑

打法一樣真係第一次聽

單一呀
好似張怡寧咁0缺點

remember no chinese

咁我都睇曬 世界盃世乒賽 啲公開賽都有睇添 本地都有睇
你算喺講得比較正路

而家得王曼昱比較穩陣

張：讓左啦，佢打唔到咋

你up 唔up 得出丁寧、陳夢、朱雨玲同劉詩雯有咩分別？ 個個打法都係一樣 日本女隊三主力至少打法係唔同，佢地輸中國係因為中國隊係強，但如果中國隊仲唔引入下啲新穎既打法同策略，中國女隊遲早無哂優勢。ito mima 已經唔係新人，都可以輸咁多次，証明中國隊係出左啲問題

佢係咪結左婚？
我成日都覺得馬龍想溝佢一定溝到

簡單一講
丁寧係比較似大蟒蛇咁纏住你唔係喺速度努力量上取勝
陳夢 用反手嘅比例比其他三個多 因為佢正手
朱雨玲 係比較打硬實力上取勝 因為正反手能力佢係比較出眾
劉詩雯嘅打法同朱雨玲差唔多 不過佢計算上多啲 用得多啲計仔 而且正反手係專注喺旋轉上多過力量

唔係打正反反反就係一樣㗎

期待2020東奧日本表現

同埋好似冇人知mima打Swedish open之前轉咗新膠

唔係對同一個對手wor

佢成日打青年隊嗰啲梗係贏得多啦

有埋圖就正

大家都係用隻手揸拍打
梗係一樣

應該公佈埋中國嗰幾個選手嘅勝率唔係真係唔知三成算唔算高

個老母on9

佢老母係連登仔？

講單機運動邊有得同中國鬥
細細個唔勁就無飯食要返鄉下姦田

呢條女上次奧運係咪有份？記得好撚勁

後尾都無做返？

咁快收皮？

食南記

到底發生過咩事
唔通比支那中出即飛？

動畫情節嚟

屌，好撚型，好熱血

加油呀

日本人嘅精神力真係特別強,係令人敬佩

果然塑造到中國係邪惡政權咁
只有主角先可以打敗大奸角

乒乓球呢範黎講支那絕對係冠軍強項。

日本加油

向電視睇佢擊敗中國隊 d 表現感覺佢好撚輕鬆，上頒獎台又傻更更咁想一野攬上冠軍𠴱級但腳又唔夠長攬上去要企隔離個支那扶返佢上去。

返咗來啦.

媽媽, 我真的是個天才

佢心理質素太高

屌撚死班支那雞

好似冇啦，啲球員退賽支持個教練，比人微博禁言同逼道歉。

下海

係咩？我冇跟了

張本智和係土生土長架
佢爸媽先係中國移民

張怡寧排入男子選手計排到第幾？

中國現實唔係咩

中國女排咁勁又點解釋？

福原愛接班人 伊藤美誠「三殺」大陸王牌

呢位巴打就識波喇
根本唔好話佢, 當今女子最勁果d全部打法大同小異
全部兩邊拉同打相持
女仔先天力量上有限制變相打弧圈都只係打相持／擺速
而打相持／擺速之下係冇可能夠中國隊打
(睇下石川佳純岩先瑞典公開賽對丁寧就知)
難得伊藤美誠打到鄧亞萍式既狠勁, 呢樣真係好值得鼓勵同好令人鼓舞
打弧圈, 當今有邊個打到王楠／張怡寧／郭躍既質素先? 最後個個都變晒相持狗

無得咁比. 唔同年代啦都

共產黨恐怕要買起佢條命

無得打好似係.
男運動員出力拉一球都食到飛天啦個波既旋轉強好多

屌你 我訓緊教你係我耳邊講野 一巴車埋去

我覺得佢技術上好有talent

由支那人教既支那人
點會贏得翻支那人
一定留左幾手

反而純為打低支那人既日本自家訓練
而家仲更有成果

強國最驚唔係其他國家有勁人，係驚其他國家唔放資源落乒乓波度 所以先整咩養狼計劃

睇過之前平野美宇都大概估到伊藤美誠一兩月後會輸到點

其實，日本隊好多教練都係強国人，佢哋係移民日本教日本人打番強国人

有個咁既老母你會當打唔贏就由地獄地去阿鼻地獄

伊藤打法好癲
對手一拉起個波
正反手都即刻 ban 番轉頭

受惠於大波囉即係

其實點解強國乒乓波咁耐都咁勁
D鬼婆鬼佬全部唔夠打
壟斷左咁多年而家先俾人打敗？
講訓練人哋都訓練得好辛苦姐

可以開套日劇／日漫

輸到無曬信心

美誠

...

佢老母都幾撚痴線

之前孔令輝搵過男乒二隊同佢打
炒到佢狗咁

任何運動都係一樣

中國人有錢左，加上玩體操有幾好錢途大家有眼睇
仲邊有父母肯比自己仔女去比人虐待？

贏到一場中國男乒
又真係開心過贏世界杯

輸比人唔抵得係到妖魔化人 叫人做小魔女 支支文化

奧運果陣已經覺得佢好勁

不過睇得好少 電視成日迫人睇中國隊..

伊藤美誠打法更先進、更快、更凶，最可惜係目前國乒未搵到對付佢嘅方法。

勝率34.8

個運動既氣氛同文化唔同，中國競爭極大，上到國家一隊既全部都係超班
而且，中國訓練果套program辛苦同難度應該大d
外國d訓練我覺得係打J多強度同難度唔大
平時睇ittf ig影d鬼佬training
一個拉一個擋，打到曉飛都冇用
相反中國果d訓練係大量多球不定點一練練成桶波果種

伊藤美誠好可愛
打丁寧輸緊兩set個陣有少少發脾氣do起個咀咁

今時今日好似外國選手都會去中國集訓

返深圳d球館，俾幾百蚊揾個退役省隊同你打下，你就知班大陸仔有幾勁。
5年前我第一次擋佢地d 弧圈，揀直拉到個波好似條龍咁，痴線。

垃圾支那仔都係動漫比日本人屌打啦
收皮啦支那

中國總教練算唔算係最冇野做嘅教練

大多數鬼佬動作大，還原慢，速度大於旋轉。
大陸仔講求動作細，發力集中，高速還原，球質重。
而且巴打講得冇錯，中國多球訓練種類好廣泛。

發力集中 還原快都啱不過肯定唔係動作細啦

又有人要抑鬱

之前睇過話
中國體操收皮，最大原因係比人禁止左某d極高難道動作
協會指出個d動作會傷害選手身體
但根本上，任何運動做到極致
都係傷害緊選手身體

以前聽乒乓波教練講
乒乓波都成日轉波唔想中國人咁勁

除咗女排

冇記錯係轉大粒d,搞到個球速冇咁快

有
女仔近兩年中國兩個新貴世界冠軍高低槓范憶琳、平衡木劉婷婷屋企都係小康之家
而男隊一如以往強，只係女隊廢

咁係你差姐

團體活動廢都係男足姐
籃球好似係亞洲一哥
不過最好搵係男足

依家叫人揾人做都冇人做到

兵兵球以前商業上唔夠規模
但中國有國家機器養住D人全職咁打
咁自然贏哂

點解無人答到

我覺得可能因為而家個波大左，拉波衝唔衝轉唔轉變得冇以前咁關鍵
N年前38mm年代一球波轉起上黎係硬食，衝起上黎會震手
40mm 後反拉易左
去到近年直頭打法上個趨勢都轉左，唔打離台對拉，直頭中前枱㩒死你，理得你有幾衝 （睇下張本智和、鄭榮植甚至樊振東）
我諗呢種打法係細波年代係唔可行

所以真係好搞笑
原本佢哋改新波係因為想多啲相持
反而上位既變咗做張本 mima呢啲打法

但係好彩佢哋嘅打法唔算好穩陣 所以仲未有好多人學佢哋咁打

日本羽毛球贏中國重多啦。

女仔係得mima 對中國有威脅
男仔就真係好難唔係中國天下
除非輸心理質素（好似王皓咁）
因為樊振東同許昕係超班
（許昕都有機會因為打法上有弱點而輸，但樊就真係太完美喇）

你唔講以為你港隊

岩岩個場決賽樊秒左許
但我好中意許既打法

諗起

我都係中意許昕打法多d
呢一兩年我覺得佢板正手已經出神入化
有球味

15 16年既馬龍又真係冇弱點

以前跟校隊上深圳同退役省隊的教練練波, 可以由我唔識打乒乓球的人可以訓練到業餘級數
講番乒乓球係咁轉新波, 完全感受到粒新波係克制中國的打法, ABS膠令到粒波重左變相速度旋轉慢晒, 而我自己正手用大陸膠打開孤圈旋轉都feel到冇以前咁快同轉
旋轉弱勢之下,MIMA的快打咪有著數, 打打BAN落去大陸隊到好爽

屌....滿分

轉吓波，克制強国咪好囉，以前四強甚至八強都係強国人，悶到抽筋

唸起結衣套嘢

古拿比加

港獨傻膠想打j其實可以攔埋一邊
日本同中國係競爭對手，但同時關係係好好，日本選手都會都會入中國職業聯賽搵食

你放出嚟幾耐？強国聯賽上年唔再俾日本人打啦

我只係舉其中一個例啫
畀唔畀日本人打都好，但一定唔係畀班垃圾港獨傻膠用嚟j嘅題材
況且支那呢排想討好日本，可能轉個頭又開放返㗎啦，有乜咁出奇

支持

成個post個個傾乒乓波，根本冇人講港獨，除左你

第3個post已經話打殘支那雞啦喎，仲3百幾個正評，乒乓討論？睇過？
唔係呢個post我都唔會咁回

支那還支那，我都會叫支那，但唔會拎呢個topic嚟打j

日本再次侵華唔係冇可能

吹到咁勁原來勝率一半都冇

你叫支那，你港獨，仲打j

我唔會上面「打柒支那雞！」
之後成班對住個kebyoard回應「好！」咁樣囉

況且本身就已經j錯咗題材啦
日本同中國選手唔係呢種去到侮辱對手嘅關係
要打j真係行埋一邊啦，日本又唔關你事，中國又唔關你事

你唔對住呢度打j咁去邊度打？

選手互相交流好正常，你邊度見到佢地侮辱對方？佢哋私下關係點冇人知，討論下都唔得呀？

我唔會叫中國支那喎，你偏激過我，我覺得你係港獨份子囉

閱讀理解有問題？睇多次啦
我係話有人用自己嘅政治立場嚟對呢件事打j
不過可以繼續唔認嘅，討論乒乓波吖嘛，不如你問下畀正評嗰班有幾多有睇啦

柒撚到

想㗎妹球手打柒支那球手有乜問題

政治立場就係只得你一個喺度講嘅港獨呀？

順便問下，體育點解要分國家嚟比賽呀？

同講『足球隊就隊隊踢法一樣嘅』一樣

有咩請講，

Nittaku 新膠MorisoSp AX
10月頭出無記錯

係

我只係睇到有人拎呢啲嘢嚟打j啫
j到興起提一提你哋日本班選手同佢哋都fd，唔好諗住鳩叫幾句就係自己友同一陣線咁款
咩政治立場仲要講？不過你哋可以死口唔認嘅，我又吹你唔漲嘅，但睇嚟就有好多個畀我撩到對號入座咗啦喎

唔好同我講咩嘢體育=/=政治呢啲傻撚topic
我冇講過，亦不在討論之列

剛剛冬眠完，除做生意個批唔計，封殺咗唔比外國選手來集訓成年了，

人地fd唔fd你又知，咪j咁多啦

樊振東 同 馬龍 先真。
不過今年許生都打得返好少少，之前幾年真係好慘。
不過無架啦，新波直接殺死咗直拍係最高水平職業級既生存空間。

以為講正手

我諗你是但搵一啲福原愛又或者日本講中國乒乓波嘅節目嚟睇都大概有答案
不過你依然可以搵千萬個理由嚟兜外人唔知呀，日本虛偽做樣呀
其實都冇乜好講啦

連登呢度只不過精武門民族情緒上身嘅相反版本，我係睇唔過眼你哋同支那糞青原來一撚樣咋，幾撚肉酸

大和民族真係世界第一優秀

係囉，你咪繼續自high，慢慢玩唔阻你

今次佢係反手有突破先贏㗎喎

我哋望下黃鎮廷

面對現實。業餘比賽就仲係五五波既。

你地j緊咋喎，繼續鍵盤面前「打柒支那臭雞」啦
我就唔阻你哋啦

歡迎繼續對號入座，打完j請舉手

唔係喇 乙組以上都已經六四 七三㗎喇

露晒底啦仲未知

起碼有機會贏到。今年男甲排名賽先係黃嘉明拎

黃嘉浩****

要講就講得清清楚楚啦垃圾
本身睇嘢已經1999，講嘢都唔識表達？

直版真係要靠頭三版 佢左手加發球咁好 佢都算係特別case喺香港嘅
不過如果佢右手應該真係冇呢支歌仔唱

係。
最搞笑係明明話咩 40 轉新波係要增加板數以求觀賞性。
點知就係殺咗直板，同埋出咗而加啲快攻人。唔洗主動拉，一板打死就得

遲啲又改波

呢一兩年所謂既新波都轉咗n 次
暫時好打返啲係雙魚紅字

終於贏左，終於有覺好瞓

反手係有突破，但正手個種一板拍死你，真頭係唔食上旋，咁細粒都做到奇囉

其實真係博㗎咋 佢多數都係靠反手搏到之後再用正手拍死人

原來細個果陣咁訓練

其實直拍唔係冇出路
個人覺得日字拍打法可以復興
04年奧運既柳承敏係我心目中依然係有史以來數一數二勁
但問題係仲有冇人肯打，仲有冇人識教，仲有冇人有呢個體格

有冇人肯練 真係太吃力不討好

其實黃鎮廷技術上唔差過中國隊以外任何一個
但佢心理質素難成大器

唔係唔肯練，打過就明，打單面，跟本冇出路

柳承敏既身型+腳法，夠做
佢推擋推到啪啪聲

打過 真係好L攰 因為嗰時初初學
而家用得多反手有機會先正手發力 輕鬆好多
全正手同企中間打擺速都贏到 一個輕鬆咁多
點解要練全正手

摩打腳

練全正手一定要練，長遠正；現在打橫板，我基本上則身用正手搶攻多過反手拉，

我又係喎

正手起完先對

38MM時代好玩好多

但現在檯內波就個個都要練反手了；冇學過，但真係正過搓吓搓吓

果陣對技術同手感要求好高
非反膠會更惡打
打法上反而更多元化

加上果陣開波比遮身
傳聞當年華拿連食鄧國基五個發球

唔好on9，無甲組頭水平同黃鎮廷打一定被炒到仆街 你有無打過比賽架

巴打唔好咁激動，我地討論緊既係直拍係職業級水平既空間已經好細

而加練單面，如果你同實力既情況下。
人地兩面攻都打到你死，無超水平發揮做到高級預判根本下下風波， 3-7波啦

講得呢句既人都幾撚小學雞

而加一來就擰起先

Ching住邊區？加個tg傾？得閒練下波

有睇嘅乒乓波
伊藤美誠真心好淡定
就算落後三局都可以同你追返佢

意識正確

咁一般直拍的確難係職業級上生存既，就算業餘都唔少打左好多年直板但轉橫板

所以我唔知巴打你上面咁激動做乜

晚晚開住 speaker 我要溝到女 !

加燦呀

你岩 兵乓炒人果時讓番一分俾人係慣例
好似籃球垃圾時間搵下後備上場
中國教練話 唔好讓日本人
張怡寧 冇講咩直接開波落網

試過唔小心開到擦邊

四五十都唔會有

其實乒乓波係咪中國全運會水平最高

我方展博要發達，我方展博要做億萬富豪⋯⋯

如果支那真係搵唔到方法破佢
佢就要小心人身安全

你可以咁講既

[以正視聽]牛扒熟度

自膠

會唔會其實取材自佢

伊藤輸咗了

狀態回彈得好緊要
可能嬴左swedish open 魂魄未返黎
加上杜凱琹戰術好

佢狀態起伏頗大，不過佢可能都唔想响強国隊露太多底，佢一陣11:00 仲有女雙，呢項機會頗大

唔係，係取材自福原愛

台灣個林昀儒好有前途
睇好佢2020威脅到中國

好有天份....
手感一流, 17歲咋屌

個位唔得呀，打日本個件都不甚了了，冇可能挑戰到中國球員一局

佢個種打法正常，你唔博點贏中國

咁又係嘅，唔搏真係未必贏

我覺得林昀儒係天才
佢果種好自然既淡定, 同技術既穩健, 好似一埋枱就知點打果種
如果呢幾年磨到d傲氣同霸氣出黎, 2020拎到金都唔奇

支那點撚算？？

唯有奧運既時候落藥啦，或者出兵都得

支那又贏

個種一埋檯，淡淡定定，心中有種種套路打法，好似有曬底嘅人，起球會晚晚都多過連登小學雞；佢只係比較靜，可能家教問題，關打波乜事

打生膠邊可能會場場咁穩定。

女雙已坐亞望冠

木子笑而不言

小心日本步中共國後塵。係就係兩年都無，但時間唔算短，好多嘢可以發生

咁去咗邊

木子唔出國打唔代表冇料

劉國梁得把口, 而且都唔係好人啦, 用人唯親, 以前狂推馬龍許昕嗰d北京上海隊既人,係咁打壓張繼科嗰d, 劉繼續管乒乓球隊只會越打越衰

點打壓法. 願聞其詳

好似平民玩家對人民幣玩家

張繼科rio 奧運前啲戰績咁差，劉國樑仲比佢打奧運，算係咁啦 邊度有打壓佢

真. 我唔明點解唔比許昕打.

許昕都就30 就黎無得打

可以話 Rio 唔比佢上去打等於已經無機會. 前有馬龍, 後有樊振東.

仲要張繼科完全無心機打 Rio. 場決賽睇到想瞓.

我估東京會比許昕同馬龍打 樊振東再等下

佢聲稱佢受傷

老實講. 如果佢下一轉已經放樊振東打, 好有機會可以比樊振東做到衛冕冠軍

咁當然我好想許生拎到. 真真正正一門三傑.
就算睇返以前既乒乓波, 我覺得佢地 3 個 馬, 張, 許 呢一代真係最強乒乓球員

係 馬龍都老，上年馬龍仲可以打贏樊振東，今年開始應該唔可以。

上年已經係 6 4 波來. 不過關鍵時間東東真係唔夠經驗同急燥.
比馬龍反殺轉頭